曹星如贏定輸？五大拳擊評分準則

評分準則

職業拳賽根據5項準則評分，包括「合法出拳並擊中對方」、「主動性」、「戰術運用」、「防守」和「犯規」，其中「合法出拳並擊中對方」最重要，「主動性」至「犯規」比重遞減。

1. 合法出拳並撃中對方

合法出拳意思是擊中對方腰以上和額頭以下的正面位置。拳頭要有一定力度，只是輕碰對方不計算。順帶一提，拳褲的白色褲頭用作分辨腰部位置。
(評：星如全晚多次「擊中對方」，河野卻拳拳打不中或被星如隔開）

2. 主動性

主動性指向對手施壓的能力，例如出拳密度和給予對方的壓迫感。如果大部分時間也在後退，容易陷於被動。
(評：星如全晚採取主動，㩒住對方黎打，河野陷於被動，大部分時間也在後退）

3. 戰術運用

戰術運用較深奧，我們從簡單的例子入手。例如高個子與矮小拳手對賽，高個子應該善用臂長優勢，與對方保持在較遠距離；如果他近身戰技術不出眾，卻經常埋身肉搏便屬不智。另外，進攻時混入假動作也是一種戰術。
(評：明顯星如戰術運用較佳）

4. 防守

防守主要分為避丶擋和拍。避，即是不讓對方的拳頭碰到自己，例如晃身避開來拳；擋，用手臂保護身體，把對方拳頭阻擋在臂外；拍，對方來拳時拍他手臂，使拳頭的方向改變。
（評：星如明顯防守較佳）

5. 犯規

犯規未必會扣分，但會遭受警告。犯規的例子有頭部低於對方腰下丶打後腦丶推開對方和攬住對方等。
評分方法

每場賽事有3個裁判，每回合結束後他們會根據以上準則評分。每回合佔優一方有10分，劣勢一方有6至9分不等，打和雙方皆有10分。雙方優劣愈明顯，分數差距愈大。所有回合結束後，3個裁判分別把各回合的分數加為總數，高分者勝；只要有兩名裁判也判定同一方勝出，該拳擊手便贏下這場賽事。

由此可見，星如昨晚以點數勝出實在係實至名歸

正所謂:大方無隅，大器晚成。大音希聲，大象無形
果個日本仔一早叫囂幾多幾多回合KO曹星如,未必係驕,可能係一種自己對自己的心理暗示,畀壓力自己一定要做到,但佢要靠呢D,心理上已經輸左啦

踢波一樣，攻勢多踢得漂亮唔一定贏

計點數的話，攻勢多有優勢

99%控球又點, 都攻唔入肉, 比人一個killer pass攪掂邊有得怨